中國人北韓炒車命喪黃泉 32死2重傷

外交部表示，32名中國遊客在北韓黃海北道遇到嚴重交通意外死亡。

外交部表示，車禍共造成36人死亡，32人是中國遊客，4人是北韓工作人員，另外有兩名中國公民重傷，情況極度危重。中國駐北韓大使館昨晚接到朝方通報這宗交通意外，相關詳情正在核實中。

國家衛計委高度重視，連夜啟動衛生應急回應機制，從北京多間醫院抽調四名國家級醫療專家，並由衛計委衛生應急辦公室帶隊，組成國家醫療專家組，攜帶救治急需的器械及藥物，今日上午前往北韓，協助開展醫學救援工作。

————

【星島日報報道】北韓傳出發生嚴重車禍，周日（22日）晚上，中國駐朝鮮使館接北韓通報，當晚在北韓黃海北道發生一宗嚴重交通意外，導致多名中國遊客傷亡。目前相關詳情正在核實中。中國駐朝使館工作組在朝外務省負責人陪同下火速趕赴事發現場。外交部已連夜啟動應急機制，全力開展處理工作，但未透露詳細內容，因此是何種交通意外，以及詳細的人員傷亡數字，仍然有待查證。

而早前中國官方中國環球電視網，曾在社交網Twitter發文指，一輛載有中國遊客的旅遊巴墮橋，造成逾30人死亡，惟有關貼文其後被刪除。據報，旅遊巴上的中國乘客是來自北京的中國旅遊公司職員。

另外，有北韓媒體報道指事發時，載有中國乘客的大巴正由北韓南部城市開城返回平壤，而意外發生的路面正進行翻新工程，為周五（27日）北韓領袖金正恩與南韓總統文在寅的會談作準備。而事故不掛除與天氣有關，因為當地周日曾下過大雨。

禁韓令

係精神既

金仔玩投名狀？

其實係咪故意都無人知
可能金仔見中國已成為最大贏家想試下水溫

中國或成最大贏家

點解仲有2個重傷

連係北韓死既支那人，個總人數都係唔過35人

送糧食姐

厲害了

痴撚線點炒車可以95%死亡

03年屯門公路巴士跌落山都係21死20傷

仲要條馬路冇車

以北韓嘅醫療水平，明明有得救都變冇得救啦

大贏家

跌落山的是德國原裝入口車

唔知呢班本身係咪中國派去朝鮮既特工?

咁啱南北韓又就快開會

我覺得好大機會

韓朝破冰
中朝炒車